Los capítulos anteriores han sido el resultado de años de estudio. Escribí
estos capítulos alrededor de 2005 y ahora estoy editando ellos. En la
explicación de la función de las clasificaciones y microvita he tratado de ser
lo más racional y objetiva como sea posible con estas experiencias muy
subjetivas. Traté de mantener estas ideas basado en mi propia experiencia
tanto como sea posible sin extrapolar ideas. Este es un deber fundamental
para el investigador espiritual de la ciencia de tántra y microvita. Uno debe
tratar de ser lo más objetivo posible, mientras eliminar de los prejuicios
personales o prejuicios ideológicos que sesgan las interpretaciones de estas
percepciones sutiles. Aurobindu vio yoga como “empirismo mística.” Me
gusta el espíritu de la ciencia empírica, de tener referencias cruzadas y la
revisión por socios y creo que los yoguis que tratan de enseñar a la
metafísica a los demás deben ser lo más scientfico como sea posible,
examinar sus propias experiencias, y revisarlas con otros investigadores. Es
una posición rigurosa de autocrítica que he tratado de mantener a lo largo
de la obra. Ahora para la diversión y improvisación.
Las siguientes historias son colecciones de experiencias personales o
experiencias de las personas cercanas a mí. No hay exageraciones
literarias. Sólo algunos pequeños detalles se han cambiado en algunas
historias con respecto a las personas involucradas. Yo no quiero revelar las
profundas experiencias de otros en mi libro. En cambio, yo atribuí sólo
algunas de estas experiencias reales de personas muy cercanas a mí a mí
mismo, el narrador en estas historias. Ahora es el momento de aplicar la
teoría. Espero que puedan discernir entre algunas diversas clases de
mentidades positivos como los Siddhas, Vidyadharas, Yaksas, etc., así como
entender la influencia de algunos mentities negativos.

<strong>Cuentos Sobre Quetzal Manik (Pluma Blanca)</strong>

Pluma Blanca siempre tenía una vibración muy elevada. La gente que le
acercaron siempre empezaran a girarse en sentido contrario a las agujas
del reloj. A veces sus cabezas comenzarían a inclinar y girar sutilmente en
un movimiento circular casi imperceptible. Explicó que es la misma cosa si
uno está hablando de la Núcleo Cosmico de Hunab Ku o el Núcleo
Consciente del Atman radiante detrás de nuestras mentes; el movimiento
alrededor de un núcleo físico o espiritual es siempre un juego de las fuerzas
centrípetas y centrífugas. Tienen la misma dinámica en todos los planos del
ser. Hay vórtices físicos de movimiento en el mundo físico en el que se
encuentra en el peso y la gravedad de la materia y también vórtices de
energía sutil y mental que actúan e interactúan con los pensamientos,
sentimientos y percepciones. Para armonizar el macrocosmos con el
microcosmos, el universo con el individuo, uno debe encontrar este flujo
secreto de Tao, tanto dentro de la mente y en un mundo, planeta, y sus
plantas y animales. En el exterior los antepasados de Pluma Blanca
estudiaron el movimiento de los planetas y los ciclos naturales. Esta
práctica nunca se desconectó a la práctica interna de la meditación. La
meditación es la ciencia de ver detrás de todos los vórtices y los
movimientos de la mente humana. Una mente que es puro ve en y
entiende los movimientos alrededor de Hunab Ku, el Núcleo Cósmico que
está dentro de todos nosotros. Todo ser humano que ha buscado
verdaderamente ha visto en este gran tesoro en lo profundo de una
existencia humana equilibrada. Entendemos que siempre hay algo puro,
eternamente renovada cuando vivimos en armonía con la creación. Esta
inspiración nunca nos ha abandonado, solamente la hemos olvidado.

<strong>Un Romance No Tan Fugaz</strong>

Pluma Blanca o Quetzal Manik (en maya), llegó a la clínica para una visita
no esperado hace unos años. Fue mi primera vez a verlo. Parecía saber todo
acerca de mí, pero no dijo mucho. Él casi no hablaba español. Solo le
gustaba hablar conmigo sobre Tantra y compartir ideas del Tantra de los
mayas, el linaje de la meditación y la sanación que él aprendió de sus
ancestros. Aunque un curandero de todo tipo de enfermedades, que era
fundamentalmente un místico que amaba a meditar en el bosque. Él era el
maestro de mi esposa, una indígena maya de Campeche. Cuando mi
esposa estaba atendiendo a un paciente Europea fue a la clínica y entró
directamente a la sala de tratamiento. Cogió un lápiz y una hoja de papel y
luego escribió una lista de nombres en el papel. Los nombres eran los
nombres y apellidos de los amantes que la joven tenía en el último año. La
lista era un poco demasiado largo. Pluma Blanca hablaba en maya, pero
nadie lo entiende. A continuación, comenzó a escribir a ella en español,
mientras que alguien más traducido a ella en inglés. Explicó que cuando los
seres humanos tienen relaciones sexuales sus mentes permanecen
conectados energéticamente durante 7 años. Hay una transmisión sutil y
continuado de conexión de la energía mental compartido entre las 2
entidades. Esto puede ser algo muy puro y armonioso o puede ser dolorosa
o incluso degradantes, dependiendo de la naturaleza de la relación. A pesar
de que nunca pueden ver, ni siquiera pensar en el otro, persisten las
impresiones mentales sutiles que “residen” dentro de cada otro.
Otro factor que complica la situación es la confusión mental que uno lleva,
si uno cambia o tiene parejas frecuentes. Las energías desequilibradas,
frustrados, y distorsionadas de otras personas vibran simpateticamente con
la mente de una persona individual, y viceversa. Sonaba como si estuviera
hablando de la transmisión de un virus mental en mucho la misma manera
que un virus físico, pero con la mente y sus racimos de recuerdos y
emociones como el vehículo de transmisión directamente en otra mente. En
lugar de ser infectados físicamente, uno permanece “infectado” por la
mente de otra por 7 años. Una parte del alma de esa persona, o la mente
sutil se lleva dentro y continúa viviendo en el interior de uno, para bien o
para mal. El alma se convierte en una casa demasiada habitada y ruidosa
en vez de un templo quieto y silencioso. Explicó compasivamente que su
inestabilidad emocional sólo se agravada por sus aventuras románticas y
estaban enfermandola físicamente poco a poco. Ella era una mujer joven y
atractiva con valores muy liberales que simplemente no entienden estas
ideas antes de que él se lo explicó. Ella no se sentía amenazado ni juzgado,
y reflexionó en serio su diagnóstico. Creo que su conciencia entendió lo
estaba comunicando Pluma Blanca. Sabía que estaba sufriendo y no era
feliz y alguien acababa sondeado en su vida privada para ofrecerle algunas
pistas sobre cómo entender sus confusiones. Antes de que el tratamiento
ella estaba aterrorizando a todos los chicos jóvenes espiritualmente
disciplinados por aquí con sus mini faldas pequeñas. Después del
tratamiento se puso una falda más modesto.

<strong>Om in C</strong>

Aunque Pluma Blanca nació 114 años en este planeta antes que cuando lo
conocí, él era un niño perfecto que siempre le gusta compartir sus juguetes
conmigo. Este pequeño indio siempre irradia alegría, al menos cuando no
está regañando a la gente. En una de nuestras primeras reuniones que sólo
me mira y dice mentalmente, “primero entra en silencio, escucha OM en la
disnea y luego tomar nota de su tono.” Podía escuchar el sonido OM vibra
dentro y parecía corresponder algo cercano a el tono de Do. Tengo mi flauta
y toce un Do y sonaba como si estuviera vibrando en el mismo tono que el
sonido sagrado OM que resonaba alrededor de mi glándula pineal. Más
tarde dijo: “Ahora escuchar su vibración en Do sostenido.” Mi cabeza fue
hacia atrás y comencé a perder el contacto con el mundo exterior y ser
absorbido en un gran silencio blanco de OM en que el do sostenido me
estaba llevando. Cuando volví a consciencia normal, dijo, “ahora lo que hay
en tu mente?” Cerré los ojos y vi tantas imágenes y las historias y relatos
parpadean antes de mi mente. Él continuó: “Vas a comprobar todo en los
próximos años. Todo va a suceder “. Estos eventos de hecho estan
sucediendo, como entradas en un diario apocalíptico. Era la historia más
triste jamás concebido, aunque la historia debe mejorar pronto. Mi amigo
pudiera ver el futuro y ayudar a sus amigos a hacer lo mismo. Las
experiencias espirituales como esta no ocurren de manera regular, ya que
es demasiado poderoso de una experiencia de más de digerir. El presente
es lo suficientemente difícil sin conocer el futuro. La ignorancia es a veces
una bendición, pero Pluma Blanca sabía que era necesario entender estas
cosas. Pluma Blanca siempre me trató como a un igual. El nunca trató de
ser un maestro para mí. Él sólo me trató como su buen amigo.

<strong>Nahuatl</strong>

Pluma Blanca me dijo una vez que un náhuatl es un sanador que ve no sólo
en las mentes de los animales, sino también a los de los humanos. Más allá
incluso de ver en las almas de los seres humanos el verdadero náhuatl ve
en el Alma Suprema, el substatum consciente de que nos une a todos. Él
dice que para entrar en una mente humana suele ser más difícil y peligroso
que entrar en una mente de un animal. Los seres humanos son menos
inocentes y sus contenidos mentales pueden enfermar a una entidad tan
raro y puro como el náhuatl si él o ella resuena demasiado cerca con otra
confusión emocional humano. Los animales nos ven como dioses y
resuenan naturalmente con y reflejan los estados mentales de sus dioses.
El náhuatl prefiere ver el mero reflejo de los problemas humanos por
accessar la mente de los animales bajo su cuidado. De esa manera, el
contacto con la otra mente humana no es muy directa y no afecta a la
vidente y también las mentes de los que se observan en. Además, las
personas a menudo se sienten extrañamente transparente ya menudo
incómodo cuando sienten que otro puede ver a través de ellos. Los
animales, como los niños inocentes, pueden dar información muy veraz e
imparcial y justo decir las cosas como son. Aunque un perro no puede
hablar, que la mayor parte de esta resonancia humana reflejan
inconscientemente y lo que vive y vibra en la mente del maestro es
también existe en la mente del discípulo canina. Un náhuatl puede
aprender muchas cosas sobre usted a través de su perro, caballo, o burro
incluso!

bon Nadie y Pluma Blanca Se ha dicho que los yoguis tántricos muy
desarrollados tienen el poder de la mente sobre la materia en la que todo lo
que ponen sus mentes enfocadas y disciplinados en la voluntad
ciertamente puede materializarse. Aunque muy raros, se ha producido
numerosos ejemplos de yoguis con estas cualidades extrañas a través de
las edades.

Un día Pluma Blanca vino a visitar bon Nadie en Rancho el Misterio. Habló
mucho de este fenómeno con ejemplos prácticos. Dijo que un chamán
desarrollada realmente puede incluso tener algún grado de control sobre el
clima. Esta sorprendió a bon Nadie más porque Pluma Blanca era tan
tranquilo y poco sensacional al hablar acerca de estas habilidades. Más
bien, él tomó muy en serio estas verdades. Él siempre advirtió sobre estas
habilidades, sin embargo. “¿Qué pasa si se pierde el control de una
emoción y terminar de manifestar tus tendencias más profundas de tu
sombra?,” dijo. Él fue de 110 años y nunca pasó mucho tiempo en las
ciudades, sino que realmente entendía la gente moderna. Lo más increíble
y dificil creer es cuando le dijo a bon Nadie que nahuatls (los que entran en
la mente de los animales) son reales y que pueden mirar en el Alma
Suprema de la humanidad y en el Ojo Divino que ve el pasado, presente y
futuro . Pueden ver todas las mentes, no sólo los de los animales. Dijo que
es agradable ver una mente humana de vez en cuando, pero la
normalmente sólo ve la mente animal en forma humana.

En el camino de regreso al sur, bon Nadie lo llevó a una tienda a comprar
algo de comida para el viaje. Era una parte de élite de la ciudad. La
mayoría de la gente tenía la piel del mismo color del bon Nadie. Sin
embargo, en lugar de la ignorancia habitual o sociabilidad normal hacia su
persona, se dio cuenta de que algunas personas le vieron desagradables,
con miradas desdeñosas. Se veían incluso peor a Pluma Blanca. Bon Nadie
permaneció inmóvil, mirando hacia ellos. Él estaba en un trance de
ensueño y vio tanta mala historia, la impunidad, el sufrimiento y los
prejuicios de odio detrás de las expresiones de estas personas. Él estaba
enojado con sus ideas y de dónde vienen, pero aún no podía juzgar a estas
personas superficiales, excepto para decir que son personas superficiales.
Una mujer fue particularmente grosero y lo empujó hasta el borde de su
paciencia. Ella pensó que bon Nadie fue uno de su clase por su apariencia.
Cuando él no respondió a sus coqueteos, se convirtió francamente
rencoroso y dijo que bajo el aliento oír, “maldito indio.” Quería responder y
decir: “porque mi corazón es lo mismo como mi amigo, entonces yo
también soy un maldito indio”. Sin embargo, Pluma Blanca se acercó riendo
y lo sacó de la tienda. “Deje que su esposa pagar, vamos a esperar aquí”,
dijo. Yo sabía que él sabía que yo estaba un poco molesto. Él sentó en
silencio durante varios minutos y luego respondió: “. Ellos recibirán sus
lecciones muy pronto” Ahora Pluma Blanca era conocido como un oráculo y
yo no estaba seguro de si estaba hablando sobre el futuro del mundo y de
todos los racistas e imperialistas o si él estaba hablando de esta mujer en
particular.

En ese momento la mujer racista salió de la tienda y Pluma Blanca comenzó
a reír como un niño pequeño. Era como si hubiera hecho algo malo y estaba
tratando de ocultarlo. Un perro callejero se acercó a la mujer, levantó la
pierna y empapó sus calcetines.
<strong>
El No-Dualidad Cura Todas las Enfermedades</strong>

Tengo un amigo, un yogui recluso, que tiene la capacidad de curar cualquier
enfermedad. Él todavía está vivo, pero teniendo en cuenta el estado de
locura colectiva en el planeta, eso facilmente podría cambiar. Estos
hermanos mayores tienen demasiada carga para llevar en este momento.
Así que un poco de orden moral, dhármico puede empezar a influir en la
sociedad humana de nuevo, primero tiene que haber alguna limpieza
importante. Él dice que las personas atrapadas en los matrices urbanas
materialistas están volviendo físicamente y mentalmente enfermo debido a
la imposibilidad de armonizar sus estratos físicos, mentales y espirituales
de la existencia con la sociedad, la naturaleza, el planeta y el universo. Este
amigo reclusa duda de si los humanos modernos realmente están en
condiciones de seguir evolucionando en este planeta. Su opinión me
importa porque porque he visto a sanar muchas enfermedades incurables
simplemente mirando a alguien. Estas personas sanadas que no son
pacientes, porque no es un sanador, al menos él no se considera una. Ellos
son las personas que pasan a cruzarse en su camino en el momento
oportuno. No me atrevo a dar su identidad o su paradero, porque la gente
lo devoraran con sus problemas.

Ve todas las enfermedades como una proyección de conflictos mentales o
desequilibrios emocionales. Por intuitivamente ver la enfermedad como los
pensamientos distorsionados o emociones reprimidas, como el miedo, la ira
o la inseguridad, que ve cómo este flujo de energía mental interactúa con
los órganos y glándulas del cuerpo. Tal vez esta persona no le puede decir
tanto científicamente sobre el sistema inmune, las células T4, etc., pero él
ha curado el cáncer. Tal vez no se puede verificar empíricamente cómo lo
hace, pero es fácil de verificar que el cáncer desapareció. Como un amigo
cercano, le pregunto cómo lo hace. Él no regala muchos secretos si no se es
primero capaz de entenderlos, pero una cosa que he reunido es que tiene
alguna forma de tomar estas enfermedades en su propio ser, al igual que
los clásicos “comedores de pecado.” Tal vez la cáncer de una persona le da
diarrea durante unos días, o el SIDA lo hace físicamente débil por unas
pocas semanas. Su meditación y el yoga de práctica avanzada
constantemente lo curan de estas enfermedades. Si se detiene a meditar o
pasa demasiado tiempo en la ciudad con los mundanos, entonces él se
enferma.

Lo que él compartió conmigo es que todas las enfermedades son bolas de
pensamientos y emociones inconscientes no procesados que atacan el
cuerpo físico por primera crear desequilibrios en el sistema glandular. Para
que él no tiene la misma enfermedad, debe procesar los pensamientos y las
emociones de los demás como si fueran los suyos propios. Si no entiende
estas patrones mentales detrás de la enfermedad, a continuación, su
cuerpo físico sufre los mismos síntomas que los afligidos. No puedo
conseguir que me dijera cómo lo hace exactamente. Él es presumido en su
filosofía no dualista y simplemente dice que hay un solo Ser en el universo
y este Ser es sólo inteligible para la mente sin prejuicios, tranquilo y
perspicaces. Mediante la comprensión de esta verdad fundamental, la
mente se libera de todos los complejos y alivia el cuerpo de tener que
cargar con la cruz de toda la ignorancia y la inconsciencia del ego que
crean la enfermedad y la falta de armonía. Él realmente puede explicar un
poco más, pero prefiere dejar que la gente lo averigüen por sí mismos.
<strong>
Forma Y Sin Forma</strong>

“Solo Brahma es el gurú.” Este dicho del Upanishad representa una
concepción muy universal de la divinidad. Brahma significa literalmente lo
que es grande y hace que otros sean grandes. En otras palabras, Brahma
es la Conciencia del macrocosmos, de todo el universo. El gurú no es otro
que la Conciencia Suprema y no puede ser manchado por la parcialidad ni
prejuicios ni cualquier proyección relativa de un mesías o gurú humano. Lo
que es simplemente es. Si la Conciencia Suprema puede crear todo este
universo, sin duda hay una manera sin mediación, directa de comunicarse
conmigo, un microcosmos pequeno en este Macrocosmos infinito.
Y uno podría imaginar que una deidad Macrocósmico no es una pequeña
dios de un determinado país o clase o sociedad de seres humanos
exclusivos que merecen su misericordia. La diminuta mente microcósmica
humana con sus prejuicios y finalmente entiende que “dios” no es que se
pueden encontrar a través de cualquier forma finita, el material ni mental.
Los libros sagrados y mesías y budas eran sólo aproximaciones de una
verdad mística interior. Sólo aquellos que se atreven a cuestionar la raíz de
su ser libre de estos apéndices posiblemente podrian encontrar la raíz de su
ser libre de todo acondicionamiento relativo. No dualismo, o Advaita, es la
idea de que en última instancia, la conciencia del microcosmos individual y
el Macrocosmos colectivo son fundamentalmente lo mismo. Esto no quiere
decir que mi conciencia se ha convertido en la conciencia del universo, que
el ego se convierte en dios. Más bien, mi conciencia se ha unido en, ha
estado aceptado, transformado, digerido, y finalmente asimilarnos por la
conciencia viva del Macrocosmos activo. El microcosmos ya no es una
entidad separada creando reacciones negativas y contaminando el mundo
mientras huya de un sueño vacío a la siguiente. El microcosmos iluminada
es una célula mental unificado con otras células mentales que forman un
macrocosmos, un cuerpo colectivo de mentes. Aquí, no se puede traer
apegos, los prejuicios, ni ninguna otra cuestión de control para el ego. En el
momento en que se presenten, el Macrocosmos rompe todo que no
pertenece a su orden. Se necesita mucho tiempo, evolución y de ensayo y
error para encontrar un flujo de unidad en el macrocosmos. Hay que
desaprender el ego socialmente acondicionado y adoctrinado, junto con
todos sus instintos mentales y biológicas hereditarias con el fin de aprender
el camino de Brahma.

Sólo los que nacen con facultades intuitivas desarrollados pueden entender
estas verdades sin seguir los maestros o caminos. La vida enseña de
alguna manera estas lecciones internas. Sospecho que estas mentes están
“preparados” con este conocimiento desde el nacimiento y que fue
probablemente aprendieron antes. Platón vio todo el conocimiento como
algo que ya se ha aprendido. Lo que experimentamos aquí en el mundo
finito son recuerdos de verdades ya conocidas. El genio, de acuerdo con
este punto de vista, no es nada más que tener a disposición de uno lo que
ya se ha aprendido. Orientación espiritual se desarrolla de manera innata
en algunos simplemente como el arte o la música o las matemáticas se
desarrolla de manera innata en otros.

La idea de un gurú humano o un maestro espiritual es para ayudar a
comprender estas verdades cardinales fundamentales de la no-dualidad. Un
gurú es aquel que ha caminado ese camino y es capaz de mostrar a los
demás. Sin embargo, la mayoría de las veces, un concepto de gurú no es
más que un opiáceo para una personalidad desesperada y separado de la
vida del universo debido a su ignorancia y egoísmo. La creencia es
mayormente compulsión desesperada y la idea de un gurú es a menudo
una espada de 2 filos. Normalmente, cuando se habla con usted acerca de
los gurús quieren convertirte con alguna idea. A menudo quieren que otros
se juntan con ellos bajo alguna omnipotente mesías, gurú, y su religión o
institución. Ellos realmente no quieren tener sus propias experiencias pero
prefieren sólo adoptar las ideas y tradiciones de los demás para encontrar
seguridad y refugio. Cuanto más absoluta la idea, más eficaz es el opio y la
más aplacado es la compulsión del pequeño ego temeroso y separada de
agarrarse a algún tipo de significado.

Si uno pasa y sale de estas ideas limitadas de un gurú, entonces tal vez uno
puede realmente entender algo de otro ser humano, que es sabio y
compasivo y sólo tiene su bienestar en mente.

Llegué a creer que Anandamurti fue un verdadero gurú. Nunca lo conocí en
forma física. Yo estaba convencido de su carácter especial debido a sus
discípulos. Estos seres humanos excepcionales consideron Anandamurti
como su gurú y que, naturalmente, me dieron una cierta reverencia hacia
su maestro. Había una vez un maestro sufí que sabía de Anandamurti y lo
respetaba mucho. Él envió a uno de sus propios discípulos a verlo. El
discípulo fue, pero sólo vio un espectáculo absurdo de seguidores
dogmáticos corriendo alrededor en un espectáculo guru-devoto absurdo. El
maestro le reprendió y le dijo que sólo el estaba juzgando por las
apariencias externas. Lo que debería haber visto es que el maestro
(Anandamurti) era tan grande que él aceptó todas las personas, incluso los
payasos.

Afortunadamente, despues de chocar tanto con la muestra de control de los
vendedores espirituales, pude conocer a algunos de los discípulos más
maduras de Anandamurti, tanto monásticos y laicos. En general, la
comunidad de Ananda Marga era muy respetable. Había gente de todos los
estratos de la sociedad trabajando y moviéndose juntos bajo la inspiración
del Anandamurti. Los problemas residían en su mayoría con la institución
monástica después de la muerte de Anandamurti.

Los meditadores más maduros no tenían dudas sobre la divinidad de su
maestro, pero nunca fueron dogmática al respecto ni trataron de imponerla
a los demás. Ellos pusieron su significado en hacer el trabajo práctico y la
práctica espiritual sincera. Cerca de estos discípulos maduros se podía
sentir una cierta ligereza y la expansión de la mente que nos ayuda a darse
cuenta de que el gurú es profundamente dentro, en el interior de nuestro
sentido más profundo de la paz. Esta influencia hace la meditación mucho
más clara y pacífica. Parecía imposible aferrarse a cualquier forma de
maestro cuando uno se siente uno con el macrocosmos viviente de Brahma.
Empecé a ver una luz interior que irradiaba en todas las formas que se me
pasó por la mente. Vi el mismo espíritu, tanto dentro como fuera. Me
convertí en la certeza de que yo no era mi cuerpo ni mi mente y entonces,
¿cómo era posible aferrarse a alguna forma gurú humano? Sin embargo,
ninguno de estos maestros mayores trataron de imponer esta forma sobre
mí. Espero que las historias que yo también digo de ellos se espera ayudar
a otras personas aprecian la filosofía y las prácticas espirituales de
Anandamurti.

Cuando llegué por primera vez en Ananda Nagar conocí a un yogui que me
contó algunos secretos muy útiles. De inmediato me acceptó en su
confianza. Me miró intensamente y me sentí como si yo estuviera siendo
escaneada. Lo primero que me dijo fue un consejo de cómo transmutar las
energías sexuales. Nunca había escuchado una charla de un monje sobre
cosas habladas tan abiertamente, pero con tanta inteligencia y pureza.
Lejos de ser fantasías perversas o hipócricias de un monje supuestamente
célibe, fue la visión más práctica en el deseo que yo había oído hablar de
mi vida. Como hombre joven yo apreciaba mucho sus puntos de vista. La
segunda cosa importante que me dijo es que algun día Ananda Marga
probablemente terminará matando a sus propios santos. Se rió mucho, pero
que hablaba en serio. Era inconcebible para mí en ese momento. Además,
parecía como herejía porque todos los demás sólo se hablaba de cómo era
tan genial Ananda Marga y cómo Anandmurti dejó todo su poder y la gracia
en esta organización! Ahora, 20 años más tarde, veo lo que quería decir.
Más tarde, en otra visita, me dijo cómo los yoguis pueden dejar sus cuerpos
y viajar a través de las dimensiones internas del tiempo y el espacio. Dijo
que era otra realidad en la que no existen estos factores relativos de
tiempo y espacio. Fue un Tierra de Suenos que era aún más real que la
realidad física, una especie de repositorio astral de toda experiencia
humana y la memoria, pasado, presente y futuro. Dijo que se podía saber lo
que usted necesita saber y conocer a todo aquel que tenía que conocer en
este plano de la realidad. Yo estaba ansioso por visitar este Salón de los
Inmortales. Me dijo cómo salir de mi cuerpo y en qué momento de la noche
que podía hacerlo. Salí de la conversación con el deseo de ver si podía de
alguna manera saber algo del maestro de estos grandes hombres con que
me encuentro y fue inspirado por. Más tarde en la noche segui la técnica
prescrita. No pasó nada en ese momento. Más tarde me dormía y entonces
empezo a trabajar. Me desperté por completo con una sacudida santa del
rayo espiritual en mi columna vertebral. Podía sentir la kundalini
ascendiendo. Podía sentirlo silbante a través del líquido cefalorraquídeo que
se concentra en el interior del cerebro. Cuando se introduce dentro de la
cabeza sólo había luz y sonido, cada color era de blanco y cada sonido
dentro de Om. Durante toda la noche hubo un vórtice remolino de energía
que se mueve alrededor de la corona de mi cabeza. No tenía forma, solo el
sonido y el color. Yo estaba totalmente despierto, pero cuanto más la
kundalini se elevó más que entré en un estado muy consciente de trance.
Era más real que cualquier cosa jamás había experimentado. En lugar de un
mundo de formas y de masas, todo estaba muy bien y la vibración
calmante. Comprendí cómo el chakra de la corona y la glándula pineal era
el receptor y el canal para entrar en el Macrocosmos infinito. Todo tenía
sentido como idea pura. No había miedo o la incertidumbre de esta realidad
desconocida. Todo era felicidad y me sentí muy libre y puro. Me di cuenta
de que mi cuerpo estaba acostado en mi cama en un trance, pero que mi
conciencia estaba muy claramente en el presente, sin nombres y formas.
De vez en cuando me vería la forma de Anandamurti y toda la escena
vibracional se convertiría en algo más parecido a un sueño, sólo que mucho
más real y lúcido. Pensé “esto es un sueño”, pero yo sabía que era un tipo
muy especial de sueño. Todavía a día de hoy recuerdo tan claro como un
estado “despierto” de conciencia.

A día de hoy todavía estoy tratando de darse cuenta de la importancia de
estas conversaciones detalladas con la aparición del gurú. Tal vez no era
absolutamente necesario que él aparece como un ser humano a otro ser
humano en un estado de sueño lúcido, pero fue un toque muy personal y
afectiva de algo o alguien muy sublime. A medida que los años pasan estas
revelaciones han vuelto aún más clara y la vida tiene más sentido. No fue
mucho lo que pude entender como un poco novato espiritual en mis años
veinte. Fueron experiencias que por su naturaleza necesitan un tiempo de
vida completo a hacerse realidad. Aunque nunca he predicado o tratado de
convencer a los demás acerca de la divinidad de Anandamurti, nunca he
dudado esta influencia en mi vida. Durante muchos años yo ni siquiera
hablo de él. Fue una lucha sutil de forma con lo sin forma, y la idea de que
el arquetipo gurú “Solo Brahma es el gurú.” Este dicho del Upanishad
representa una concepción muy universal de la divinidad. Brahma significa
literalmente lo que es grande y hace que otros sean grandes. En otras
palabras, Brahma es la Conciencia del macrocosmos, de todo el universo. El
gurú no es otro que la Conciencia Suprema y no puede ser manchado por la
parcialidad ni prejuicios ni cualquier proyección relativa de un mesías o
gurú humano. Lo que es simplemente es. Si la Conciencia Suprema puede
crear todo este universo, sin duda hay una manera sin mediación, directa
de comunicarse conmigo, un microcosmos pequeno en este Macrocosmos
infinito.

Y uno podría imaginar que una deidad Macrocósmico no es una pequeña
dios de un determinado país o clase o sociedad de seres humanos
exclusivos que merecen su misericordia. La diminuta mente microcósmica
humana con sus prejuicios y finalmente entiende que “dios” no es que se
pueden encontrar a través de cualquier forma finita, el material ni mental.
Los libros sagrados y mesías y budas eran sólo aproximaciones de una
verdad mística interior. Sólo aquellos que se atreven a cuestionar la raíz de
su ser libre de estos apéndices posiblemente podrian encontrar la raíz de su
ser libre de todo acondicionamiento relativo. No dualismo, o Advaita, es la
idea de que en última instancia, la conciencia del microcosmos individual y
el Macrocosmos colectivo son fundamentalmente lo mismo. Esto no quiere
decir que mi conciencia se ha convertido en la conciencia del universo, que
el ego se convierte en dios. Más bien, mi conciencia se ha unido en, ha
estado aceptado, transformado, digerido, y finalmente asimilarnos por la
conciencia viva del Macrocosmos activo. El microcosmos ya no es una
entidad separada creando reacciones negativas y contaminando el mundo
mientras huya de un sueño vacío a la siguiente. El microcosmos iluminada
es una célula mental unificado con otras células mentales que forman un
macrocosmos, un cuerpo colectivo de mentes. Aquí, no se puede traer
apegos, los prejuicios, ni ninguna otra cuestión de control para el ego. En el
momento en que se presenten, el Macrocosmos rompe todo que no
pertenece a su orden. Se necesita mucho tiempo, evolución y de ensayo y
error para encontrar un flujo de unidad en el macrocosmos. Hay que
desaprender el ego socialmente acondicionado y adoctrinado, junto con
todos sus instintos mentales y biológicas hereditarias con el fin de aprender
el camino de Brahma.

Sólo los que nacen con facultades intuitivas desarrollados pueden entender
estas verdades sin seguir los maestros o caminos. La vida enseña de
alguna manera estas lecciones internas. Sospecho que estas mentes están
“preparados” con este conocimiento desde el nacimiento y que fue
probablemente aprendieron antes. Platón vio todo el conocimiento como
algo que ya se ha aprendido. Lo que experimentamos aquí en el mundo
finito son recuerdos de verdades ya conocidas. El genio, de acuerdo con
este punto de vista, no es nada más que tener a disposición de uno lo que
ya se ha aprendido. Orientación espiritual se desarrolla de manera innata
en algunos simplemente como el arte o la música o las matemáticas se
desarrolla de manera innata en otros.

La idea de un gurú humano o un maestro espiritual es para ayudar a
comprender estas verdades cardinales fundamentales de la no-dualidad. Un
gurú es aquel que ha caminado ese camino y es capaz de mostrar a los
demás. Sin embargo, la mayoría de las veces, un concepto de gurú no es
más que un opiáceo para una personalidad desesperada y separado de la
vida del universo debido a su ignorancia y egoísmo. La creencia es
mayormente compulsión desesperada y la idea de un gurú es a menudo
una espada de 2 filos. Normalmente, cuando se habla con usted acerca de
los gurús quieren convertirte con alguna idea. A menudo quieren que otros
se juntan con ellos bajo alguna omnipotente mesías, gurú, y su religión o
institución. Ellos realmente no quieren tener sus propias experiencias pero
prefieren sólo adoptar las ideas y tradiciones de los demás para encontrar
seguridad y refugio. Cuanto más absoluta la idea, más eficaz es el opio y la
más aplacado es la compulsión del pequeño ego temeroso y separada de
agarrarse a algún tipo de significado.

Si uno pasa y sale de estas ideas limitadas de un gurú, entonces tal vez uno
puede realmente entender algo de otro ser humano, que es sabio y
compasivo y sólo tiene su bienestar en mente.

Llegué a creer que Anandamurti fue un verdadero gurú. Nunca lo conocí en
forma física. Yo estaba convencido de su carácter especial debido a sus
discípulos. Estos seres humanos excepcionales consideron Anandamurti
como su gurú y que, naturalmente, me dieron una cierta reverencia hacia
su maestro. Había una vez un maestro sufí que sabía de Anandamurti y lo
respetaba mucho. Él envió a uno de sus propios discípulos a verlo. El
discípulo fue, pero sólo vio un espectáculo absurdo de seguidores
dogmáticos corriendo alrededor en un espectáculo guru-devoto absurdo. El
maestro le reprendió y le dijo que sólo el estaba juzgando por las
apariencias externas. Lo que debería haber visto es que el maestro
(Anandamurti) era tan grande que él aceptó todas las personas, incluso los
payasos.

Afortunadamente, despues de chocar tanto con la muestra de control de los
vendedores espirituales, pude conocer a algunos de los discípulos más
maduras de Anandamurti, tanto monásticos y laicos. En general, la
comunidad de Ananda Marga era muy respetable. Había gente de todos los
estratos de la sociedad trabajando y moviéndose juntos bajo la inspiración
del Anandamurti. Los problemas residían en su mayoría con la institución
monástica después de la muerte de Anandamurti.

Los meditadores más maduros no tenían dudas sobre la divinidad de su
maestro, pero nunca fueron dogmática al respecto ni trataron de imponerla
a los demás. Ellos pusieron su significado en hacer el trabajo práctico y la
práctica espiritual sincera. Cerca de estos discípulos maduros se podía
sentir una cierta ligereza y la expansión de la mente que nos ayuda a darse
cuenta de que el gurú es profundamente dentro, en el interior de nuestro
sentido más profundo de la paz. Esta influencia hace la meditación mucho
más clara y pacífica. Parecía imposible aferrarse a cualquier forma de
maestro cuando uno se siente uno con el macrocosmos viviente de Brahma.
Empecé a ver una luz interior que irradiaba en todas las formas que se me
pasó por la mente. Vi el mismo espíritu, tanto dentro como fuera. Me
convertí en la certeza de que yo no era mi cuerpo ni mi mente y entonces,
¿cómo era posible aferrarse a alguna forma gurú humano? Sin embargo,
ninguno de estos maestros mayores trataron de imponer esta forma sobre
mí. Espero que las historias que yo también digo de ellos se espera ayudar
a otras personas aprecian la filosofía y las prácticas espirituales de
Anandamurti.

Cuando llegué por primera vez en Ananda Nagar conocí a un yogui que me
contó algunos secretos muy útiles. De inmediato me acceptó en su
confianza. Me miró intensamente y me sentí como si yo estuviera siendo
escaneada. Lo primero que me dijo fue un consejo de cómo transmutar las
energías sexuales. Nunca había escuchado una charla de un monje sobre
cosas habladas tan abiertamente, pero con tanta inteligencia y pureza.
Lejos de ser fantasías perversas o hipócricias de un monje supuestamente
célibe, fue la visión más práctica en el deseo que yo había oído hablar de
mi vida. Como hombre joven yo apreciaba mucho sus puntos de vista. La
segunda cosa importante que me dijo es que algun día Ananda Marga
probablemente terminará matando a sus propios santos. Se rió mucho, pero
que hablaba en serio. Era inconcebible para mí en ese momento. Además,
parecía como herejía porque todos los demás sólo se hablaba de cómo era
tan genial Ananda Marga y cómo Anandmurti dejó todo su poder y la gracia
en esta organización! Ahora, 20 años más tarde, veo lo que quería decir.
Más tarde, en otra visita, me dijo cómo los yoguis pueden dejar sus cuerpos
y viajar a través de las dimensiones internas del tiempo y el espacio. Dijo
que era otra realidad en la que no existen estos factores relativos de
tiempo y espacio. Fue un Tierra de Suenos que era aún más real que la
realidad física, una especie de repositorio astral de toda experiencia
humana y la memoria, pasado, presente y futuro. Dijo que se podía saber lo
que usted necesita saber y conocer a todo aquel que tenía que conocer en
este plano de la realidad. Yo estaba ansioso por visitar este Salón de los
Inmortales. Me dijo cómo salir de mi cuerpo y en qué momento de la noche
que podía hacerlo. Salí de la conversación con el deseo de ver si podía de
alguna manera saber algo del maestro de estos grandes hombres con que
me encuentro y fue inspirado por. Más tarde en la noche segui la técnica
prescrita. No pasó nada en ese momento. Más tarde me dormía y entonces
empezo a trabajar. Me desperté por completo con una sacudida santa del
rayo espiritual en mi columna vertebral. Podía sentir la kundalini
ascendiendo. Podía sentirlo silbante a través del líquido cefalorraquídeo que
se concentra en el interior del cerebro. Cuando se introduce dentro de la
cabeza sólo había luz y sonido, cada color era de blanco y cada sonido
dentro de Om. Durante toda la noche hubo un vórtice remolino de energía
que se mueve alrededor de la corona de mi cabeza. No tenía forma, solo el
sonido y el color. Yo estaba totalmente despierto, pero cuanto más la
kundalini se elevó más que entré en un estado muy consciente de trance.
Era más real que cualquier cosa jamás había experimentado. En lugar de un
mundo de formas y de masas, todo estaba muy bien y la vibración
calmante. Comprendí cómo el chakra de la corona y la glándula pineal era
el receptor y el canal para entrar en el Macrocosmos infinito. Todo tenía
sentido como idea pura. No había miedo o la incertidumbre de esta realidad
desconocida. Todo era felicidad y me sentí muy libre y puro. Me di cuenta
de que mi cuerpo estaba acostado en mi cama en un trance, pero que mi
conciencia estaba muy claramente en el presente, sin nombres y formas.
De vez en cuando me vería la forma de Anandamurti y toda la escena
vibracional se convertiría en algo más parecido a un sueño, sólo que mucho
más real y lúcido. Pensé “esto es un sueño”, pero yo sabía que era un tipo
muy especial de sueño. Todavía a día de hoy recuerdo tan claro como un
estado “despierto” de conciencia.

A día de hoy todavía estoy tratando de darse cuenta de la importancia de
estas conversaciones detalladas con la aparición del gurú. Tal vez no era
absolutamente necesario que él aparece como un ser humano a otro ser
humano en un estado de sueño lúcido, pero fue un toque muy personal y
afectiva de algo o alguien muy sublime. A medida que los años pasan estas
revelaciones han vuelto aún más clara y la vida tiene más sentido. No fue
mucho lo que pude entender como un poco novato espiritual en mis años
veinte. Fueron experiencias que por su naturaleza necesitan un tiempo de
vida completo a hacerse realidad. Aunque nunca he predicado o tratado de
convencer a los demás acerca de la divinidad de Anandamurti, nunca he
dudado esta influencia en mi vida. Durante muchos años yo ni siquiera
hablo de él. Fue una lucha sutil de forma con lo sin forma, y la idea de que
el arquetipo gurú realidad puede aparecer con una forma humana. Siempre
me consideré este último como una posibilidad relativa y no quería que mis
experiencias para ser una especie de “prueba” para el ego para hacer ideas
fijas sobre el infinito. Este es un error sutil que causa un gran daño a una
ideología de otro modo puro, si se trata de uno con sus conjuntos
personales de las ideas o de la ideología de una sociedad espiritual. Si
misterio, sutileza y pensamiento libre sustituido por la concreción y la
conformidad, entonces sólo el dogma permanecerá. Los seres humanos
armados con las ideas exclusivos siempre terminan creando problemas por
sí mismos y los demás. Yo siempre trato de hacer referencia a las ideas
filosóficas de A’nandamu’rti que la Conciencia Suprema es infinito y sin
forma. Con los que trató de imponer la forma absoluta del gurú, sólo vi la la
fabricación de una religión y pronto aprendí que no tenía sentido discutir
estos asuntos. Con los años he enseñado la meditación sin forma con un
sistema totalmente diferente a mis amigos sin hacer referencia a
Anandamurti. Sin embargo, muchos de mis amigos siguen teniendo
experiencias profundas y sueños de Anandamurti similares a lo mio. Es algo
que sólo sigue creciendo en silencio dentro de mí y otros. Él mismo se
limitó a decir que era, es y seguirá siendo un misterio. Sin embargo, la
filosofía que dejó es muy clara, racional y lúcido. Espero que los demás
encuentran algo especial en sus obras que yo estoy compartiendo. Ellos
fueron recopilados como libros, pero todos ellos se basan en
conversaciones que dio durante varias décadas a miles de
personas.realidad puede aparecer con una forma humana. Siempre me
consideré este último como una posibilidad relativa y no quería que mis
experiencias para ser una especie de “prueba” para el ego para hacer ideas
fijas sobre el infinito. Este es un error sutil que causa un gran daño a una
ideología de otro modo puro, si se trata de uno con sus conjuntos
personales de las ideas o de la ideología de una sociedad espiritual. Si
misterio, sutileza y pensamiento libre sustituido por la concreción y la
conformidad, entonces sólo el dogma permanecerá. Los seres humanos
armados con las ideas exclusivos siempre terminan creando problemas por
sí mismos y los demás. Yo siempre trato de hacer referencia a las ideas
filosóficas de A’nandamu’rti que la Conciencia Suprema es infinito y sin
forma. Con los que trató de imponer la forma absoluta del gurú, sólo vi la la
fabricación de una religión y pronto aprendí que no tenía sentido discutir
estos asuntos. Con los años he enseñado la meditación sin forma con un
sistema totalmente diferente a mis amigos sin hacer referencia a
Anandamurti. Sin embargo, muchos de mis amigos siguen teniendo
experiencias profundas y sueños de Anandamurti similares a lo mio. Es algo
que sólo sigue creciendo en silencio dentro de mí y otros. Él mismo se
limitó a decir que era, es y seguirá siendo un misterio. Sin embargo, la
filosofía que dejó es muy clara, racional y lúcido. Espero que los demás
encuentran algo especial en sus obras que yo estoy compartiendo. Ellos
fueron recopilados como libros, pero todos ellos se basan en
conversaciones que dio durante varias décadas a miles de personas.

<strong>Mis Candidatos Bodhisattvas</strong>

La verdadera visión espiritual a través del medio de las formas mentales
sublimes es una verdadera forma de la gracia divina. Es un iluminación y
lluvia de pensamiento y sentimiento elevado de que ha sido diseñado por la
inteligencia profunda que nos guíe hacia adelante y hacia adentro. Forma
verdadera nos ayuda finalmente entender lo que no tiene forma, el Testigo
tranquilo que es siempre ahora. Visión mística es más que el simple
conocimiento. A través de ella, el conocimiento se transmite, pero de la
manera más hermosa y significativa. Uno nunca podía olvidar tales
experiencias; cada vez que se recuerda uno recibe el mensaje original y se
funde mas en tu paz y tu alegría en silencio.

Creo que Tarkovsky fue el más místico “poeta de la imagen” de los tiempos
modernos en que realmente podía transmitir ideas místicas profundas a
través de la forma cinematográfica. Cuando veo las últimas escenas de
“Stalker” o “Solaris” estoy profundamente conmovido en una emocion
elevada y maravillo sobre la experiencia por horas, sorprendido de que su
genio podía expresar algo que siempre he considerado más allá de la
expresión. Esa es la verdadera poesía. Sin embargo, incluso esta belleza es
realmente sólo una interpretación, y por lo tanto una limitación, de la visión
interior, que siempre es inefable. Los grandes artistas místicos dan un
poquito de lo que interiormente ven. Incluso el arte de Tarvovsky palidece
en comparación con la visión mas sincera de incluso la mente más humilde.
El reino de los cielos es verdaderamente dentro y busca activamente
mentes preparadas en su misteriosa variedad inagotable de
manifestaciones.

El otro día me desperté justo antes del amanecer, me sentó en la cama e
incluso antes de empezar a hacer un poco de meditación, sentí una extraña
vibración en el lado derecho de mi cabeza. Interiormente, me miré y sentí y
vi muy claramente en el ojo de mi mente una forma humana muy suave y
agradable. Lo reconocí. Yo sabía que esto estaba todo pasando en el “Teatro
Mágico” adentro y pedí esta aparición de lo que estaba haciendo allí. El no
responde, sólo me mira amable, en el silencio amoroso. Reflexioné y pensé
“Sí, ya sé por qué estás aquí. Su humanismo me conmovió profundamente
y despertó algo muy profundo, pero casi me he olvidado de sus orígenes y
cómo llegó a mí en esta vida. Su doctor Rieux en “La Peste” preguntó si era
posible ser un santo, incluso si no hubiera Dios. Él sacrificó todo por el
bienestar de los demás, sin embargo, que ni siquiera cree en dios. Siempre
sospeché esto de ti, que tu nunca podrías poner su compasión bajo un
concepto popular de lo que llamamos “Dios”. Los que no captaron su
profundidad te llaman un “existencialista.” La experiencia humana real de
la compasión era algo tan mucho más que conceptos, corruptos confusas.
Tu me iniciaste en la compasión silenciosa de Buda antes de que yo fui
familiarizando con las enseñanzas budistas. Sospecho que muchos otros
también fueron ayudados por ti, humilde ángel que descendió al “absurdo”,
del siglo 20. ¿Es aquí donde te encuentras ahora, en este espacio etéreo,
estimulando las neuronas del encarnado de manera que no nos olvidamos
de amor? ¿Existes dentro del espíritu universal, o eres nada más un
recuerdo en la mente colectiva de la humanidad todavía atado a esta tierra
polvorienta, o simplemente una aparición de mi idiosincrasia tratando de
dar sentido a sí mismos?” La aparición permanece en silencio.

La forma desaparece y me siento la misma pulsación suave que estaba en
el lado izquierdo de la cabeza se mueve hacia el lado derecho del pecho, en
el corazón espiritual. A través del corazón espiritual, la mente se eleva
hacia una luz muy fino que rodea el planeta, una atmósfera espiritual sutil,
diáfana, miro hacia abajo a mi valle desde tan alto en este espacio etéreo.
A diferencia de estar en un avión o un globo y resistir la gravedad, nada
tiene peso y las formas son de pura luz. Los únicos movimientos son
pulsaciones de pensamiento y sentimiento. Él vino y me mostró su punto de
vista, cómo ve las cosas, cómo los “muertos” vislumbran sobre nosotros, y
luego regresó al infinito forma. Las rocas de las montañas son reflejos de
pensamiento cosmico, todo es consciente y está hecho de luz. La vida es
inherente en todas las cosas. Vagamente podía ver los rostros humanos que
toman la forma de las rocas de la montaña. Ellos son ásperas, turgentes y
sin refinacion, como los neandertales, pero una fuerza invisible sigue
amandolos más allá del tiempo y forma, purificando y refinando los en algo
más grande, hermoso que aún no se ha completado. Un inmenso amor mira
hacia abajo sobre el planeta y espera a que todas las formas de vida para
manifestarse y evolucionar espíritu, lentamente. Así que era Camus un
símbolo o una mente sin cuerpo que vino a mí? No importa. Todas las
experiencias fenomenales de la mente, hasta las visiones más espirituales,
están en mejores mapas y guías, amistosas del universo para ir aquí o allá,
o no hacerlo. El significado de la visión es lo que es importante. Para
sentirse en armonía con la tierra, como lo hice en esta experiencia, es algo
tan profundo que a pesar de que yo escribo la visión de Camus como una
alucinación, el significado profundo de la experiencia que se presiona de
manera indeleble en mi mente y nunca puedo negar su belleza y
sublimidad. La visión inspira grandes sentimientos, tal vez algo similar a lo
que los bodhisattvas se sienten. Microvita son inteligencias vivientes que
existen en el más fino, planos mentales de la realidad. Tienen muchas
cualidades y se manifiestan a través de diversas formas de la nobleza
humana con valor, ingenio y amor. ¿Acaso Camus expresa compasión o
compasión expresa Camus? Para el no-dualista realmente no hay
diferencia. Todas las almas son sólo chispas del fuego eterno de Brahma.
Estos microvita sin cuerpo guían la evolución de la conciencia en todos los
seres en el planeta e incluso ayudan a dar forma a nuestros pensamientos y
sentimientos. Este mundo físico realmente es un reflejo de los mecanismos
internos de espíritu. La imaginación es la clave para realidades superiores,
y como Tagore señalar, que con más imaginación, algo es menos
imaginaria.
<strong>
El Tantra de la Flauta y el Neem</strong>

O yogui, sentarse en posición de loto bajo el neem sagrado y juntos hagan
una fuerza consciente impenetrable con la naturaleza. Los soldados de la
muerte recibirán una gran bendición de su práctica. Luz infinita, blanca
quema y penetra y enciende su oscuridad. Una reacción inmediata sacude
su mundo. Los que se dieron tanto terror pueden morir en el terror de la
Madre Kali, protector del planeta y de los yoguis. En las próximas
embriones que habitara’n terminarán su recapitulación biologico con
branquias y aletas. Nadarán en aguas sucias tomando orines de otros
pescados.

No muchas personas entiendieron el contexto de estas frases cuando les
publiqué con esta foto el año pasado. Fue una época muy oscura y recordé
una canción punk rock muy oscuro desde mi juventud sobre la
reencarnación y cómo los pervertidos con sus complejos Edipo renacen
como peces. Nunca pensé que algo útil saldría de esos recuerdos, pero me
di cuenta de que eran bastante perspicaces!

Los soldados de la muerte narco acababan de regresar al valle. Habían ido
y venido varias veces en los últimos años. Sus soldados mueren fuera con
regularidad y siempre había otros nuevos listos para venir a habitar en su
campamento cercano. Alla mantienen rehenes y luego los matan y tiran sus
cuerpos en las montañas. Les dio la bienvenida con un solo de “Danza de
los Espíritus Bienaventurados” en mi flauta quena bambú. Terminé y
devolvieron mi saludo con disparos. “Bien, ahora ustedes quieren algo de
mi oboe también?”

Yo realmente sentía protegida y no me preocupaba. Al principio, lo vi como
una postura meditativa ideacional para crear un campo protector alrededor
de nuestro territorio con el fin de mantener su mal de distancia. “A medida
que piensas, en eso te conviertes”, dicen los yoguis. Ni siquiera voy a
considerar la posibilidad de que nos perjudican, y por eso no lo harán. Sin
embargo, a medida que yo continuaba a bombardearlos con Gluck y Bach,
me di cuenta de que yo probablemente estaba tocando un réquiem para su
próxima salida del planeta. Pensé en cómo esos niños fueron
probablemente forzados en la parte paramilitar del cártel y que
probablemente no eran tan diferentes del resto de los jóvenes de la zona.
Los seres humanos van a hacer casi cualquier cosa bajo coacción forzada,
en cualquier momento y en cualquier lugar. Los soldados casi nunca
realmente saben para lo que luchan. Estos niños están muriendo en una
guerra insidiosa diseñado para hacer que los mexicanos matan a los
mexicanos, mientras que los gringos siguen robando su país. El plan es
dejar que los lugareños violan y saquean mientras los imperialistas se
aprovechan de esta situación.

Después de este descubrimiento, empeze a tocar la música para ellos, no
tanto para asustar como antes, sino para tratar de enviar estas pobres
almas algo hermoso. Si realmente son como los jóvenes en esta área,
entonces probablemente han sufrido muchas privaciones y nunca
realmente han sentido mucho calor humano y compasión. Hay muy pocas
familias nucleares y casi todos los jefes de hogar son alcohólicos. Casi no
hay oportunidades para estos parias. Sin embargo, el sistema se ha
diseñado una estrategia para deshacerse de ellos y hacer dinero vendiendo
armas y drogas en el proceso. Ya habían entrado en el rancho en algunas
ocasiones en el pasado. Estan acustombrados que la gente tienen miedo de
ellos. Sin embargo, decidimos reprender a ellos. Estaban aterrorizados.
Ellos dijeron que escucharon voces en sus cabezas y querían irse. Dijeron
que nos darían su protección. “No, gracias”, fue la respuesta.
No recomiendo esta técnica a menos que uno es muy valiente y tiene una
mantra muy fuerte! Al confrontar las fuerzas del mal que podrían destruir
fácilmente su ser físico, la única protección es la inocencia y la pureza. Hay
miedo porque hay impurezas. No entendemos todavía plenamente que
pertenecemos a la inmortalidad y así le damos nuestra identidad en cierta
noción de temporalidad mundana. Sadhana o la meditación quema las
impurezas y uno conduce a un estado natural de inocencia, uno con la
naturaleza y el espíritu. “De quién es esto universo de todos modos, ¿con
qué derecho tienen narcos y sus gobernadores estatales para mandar este
terror sobre nosotros?”

Las circunstancias me han dado la prueba una y otra vez que la única
verdadera protección en este mundo es ser uno con el dharma, el orden
moral del universo. “Los que protegen a dharma son protegidos por
dharma.” Dharma no se trata de creencias o religión, sino más bien llegar a
la esencia de las cosas por la contemplación profunda y luego saber cómo
reaccionar ante la situación desde esta perspectiva iluminado y pináculado.
Si por alguna razón no puedo concentrarme en la meditación un poco de
música espiritual o kiirtan siempre ayuda. En lugar de dejar que la mente
condiciona por información terrible que procede del mundo de los hombres,
uno se entrega al dharma, el flujo silencioso y natural de los
acontecimientos en el universo. Con el esfuerzo de sadhana, la meditacion,
uno puede realmente sentir la armonía de la naturaleza y el espíritu, y que
la fuerza del dharma, la fuerza consciente de la naturaleza, cuyo único
propósito es servir lo que es puro e inocente. La mejor meditación es la que
se entregó totalmente a Brahma, la entidad suprema; uno desea nada más
que simplemente disfruta de ser uno con Brahma. Del mismo modo, la
mejor música es la que toca con la devoción espiritual. Mientras que en la
meditación o la reproducción de música bajo las neems o la ceiba uno
totalmente se pierde en la ideación espiritual. Con la música y la
meditación, junto con la protección de los neems y ceiba, se puede hacer el
trabajo necesario y crear un ambiente espiritual protegida. De sentir que la
Entidad Suprema es cercano y querido, es siempre amorosa y mirando por
encima, disipa todo temor.

<strong>La Madre Divina</strong>

El año antepasado estaba en la cúspide de esta llamada guerra contra el
narco en el norte de México . Los narcos controlan toda la región y el pueblo
local. Había un centro de comando a 2 km de nuestra casa donde había
cráneos humanos colgados en la cerca. Muchos de los hombres locales
fueron contratados como exploradores miradores para informarles si no iba
a haber un ataque. Los habitantes de la aldea eran muy indigentes y
pobres. Muchas familias tenían comida y ropa inadecuada , mientras que
los hombres gastan su dinero en cerveza o piedra.

Rancho Misterio comenzó a organizar algunas actividades de servicio social
en la comunidad. Incluso organizamos una masa con un muy buen padre
católico en el que el canto de Baba Nam Kevalam se incorporó en una misa
que dio el padre. Giitanjali continuó tomando nuestro equipo para cantar
kiirtan dos veces a la semana con los miembros de la comunidad .
Normalmente me quedé en el rancho con la artillería pesada en la
meditación profunda y seguro de que nada malo podía suceder a mi
familia . Durante ese tiempo los lugareños rezar al Virigin de Guadalupe
antes y después de cantar kiirtan . En esos momentos mi meditación era
tan lleno de hermosas ideas cristianas . Me sentí tan cerca el , aspecto
maternal divino de la divinidad . Ella nunca apareció como una forma , sino
el amor que llena todo el espacio entre todas las estrellas del universo. En
ese momento me di cuenta de la Virgen de Guadalupe tiene un chal
adornado con estrellas , y que la imagen es realmente una mezcla entre
una diosa indígena y la Virgen María. Nunca supe mucho del catolicismo
personalmente, pero siempre conocia muy buenos católicos. A mi manera,
yo tenía muchas apariciones internas y fue agradable sentir que entendía el
significado subyacente de la Madre Divina detrás de esta imagen .
En ese mismo tiempo , hubo una aparición de la Virgen de Guadalupe sobre
el pueblo. Todo el mundo que no estaba borracho la vieron, es decir, a
todas las mujeres y tal vez uno o dos de los hombres. Lo que aprendí de
esto es que lo divino no puede en última instancia ser atrapado en
cualquier imagen, sino más bien puede utilizar las imágenes para expresar
verdades profundas .

<strong>Los Poseídos</strong>

Vi las primeras imágenes de la carnicería de la primera Guerra del Golfo
durante mi último año en la escuela secundaria. Yo estaba indignado y
avergonzado. Aunque la mayoría de los maestros y líderes de la sociedad
estaban apoyando la propaganda del gobierno de un ataque justificado,
también hubo un par de disidentes en el sistema escolar público que dio
puntos de vista alternativos. Yo había estado influenciado por uno de esos
maestros. Realmente no tenía fuertes opiniones políticas pero aprendí lo
suficiente de la política moderna a desconfiar por completo nuestro
gobierno. Al mismo tiempo un furúnculo gigante apareció en mi mejilla. Era
enorme e hinchado y muy embarazoso. Como el líquido rezumaba todo lo
que podía pensar eran las imágenes de los cuerpos de los empleados del
hotel que fueron asesinados por misiles guiados equivocadas. Tuve
vergüenza de ser estadounidense. No más de John Wayne y boinas verdes
heroicos que salvan el día; sólo imperialistas podridos sucias y engañados,
imbéciles con banderas robando y asesinando a las sociedades más débiles
para sus recursos naturales. Bueno, desde hace varios años por lo menos
yo vacilaba entre esa definición extrema de mis compatriotas o la idea que
también son explotados por la mala educación y la pseuda-cultura
capitalista. El fascismo siempre termina apoderándose de los imperios en
sus dias finales.

Durante la segunda invasión de Irak en la primavera de 2003 el furúnculo
regresaba en el mismo lugar. Era como un espíritu malévolo que todavía me
perseguía. Ya no estaba avergonzado de ser un americano porque me había
convertido en un ciudadano universal. Realmente yo nos veía como nada
más diferente que la población alemana en la época de Hitler. Sin embargo,
todavía tenía los mismos sentimientos de disgusto con la población
americana sin sentido que, sin saberlo, va de la mano con los planes del
complejo militar-industrial, los banqueros y los políticos que hacen todo de
este negocio de guerra y la propaganda posible. Más que una actitud de
rebeldía contra la autoridad, era más bien una actitud que estos gusanos
no tienen derecho a infligir este terror en cualquier ser humano, sobre todo
cuando las justificaciones para la agresión se basan en mentiras crudas.
Me acababa de mudar a México en 2003 y conoci una pareja de jóvenes
que estaban muy preocupados por la guerra. Eran inteligentes, educados, y
tenían una visión muy humanista. Tenían un bebé recién nacido en el
momento y eran una familia muy feliz. Sin embargo, ellos estaban
horrorizados cómo los Estados Unidos fue tan descaradamente
manipulando este esquema que cualquier persona inteligente razonable
imparcial no influido por medios falsos pudieron ver claramente el engano.
La mujer parecía estar profundamente afectado por la guerra y se estaba
convirtiendo aún más con el paso del tiempo. Aunque no creo que estaban
protestando activamente en las calles, yo he oído de ellos asistir a algunas
reuniones sociales y ceremoniales de carácter pacífico. Poco a poco empezó
a deprimirse y retirarse. Nadie supo nada de ella. Hubo un caso de la
meditación solsticio de verano poco después en el que escuchamos de
otros amigos que había llegado a ser muy deprimido, no quería hablar con
nadie y era casi ni interesados en el cuidado de su bebé. Su marido estaba
muy preocupado y no entendía lo que le estaba sucediendo.
Ella llegó y le dio una sonrisa leve a todo el mundo. Casi no la reconocí. No
parecía haber nadie en casa. Mi esposa la llevó a un cuarto atras de la
clínica lejos de todas las personas que participan en el festival con el fin de
hablar con ella y darle algunos tratamientos naturistas. Pude ver que su
marido estaba muy preocupado y fue tener que dar un montón de tiempo a
ayudar a cuidar al bebé.

Alrededor de una hora más tarde me llamaron de nuevo en la habitación. Mi
esposa me pidió tocar la corona de la cabeza. Ella me preguntó si yo podía
sentir algo extraño. Así lo hice y sentí un terrible presencia maligna. Era
similar a la sensación que tuve con mi furúnculo pero mucho, mucho más
fuerte. Yo sabía que se trataba de un mal demasiado poderoso para venir
de ella. Era como un gigante, burbuja de plasma súper-personal del mal
que había en la habitación. Me sentí mal y me fui a la habitación contigua a
acostarse. Diez minutos más tarde, mi esposa entró y dijo que la paciente
sentía mucho mejor. Para entonces yo ya había comenzado a descifrar lo
que estaba afectando a ella. Mi esposa vio que yo era anormal y me
preguntó si yo absorbí algo. Le respondí que yo creo que sí. Mi corazón latía
como si hubiera corrido una maratón. Yo claramente podía sentir otra
presencia dentro de mí. Nunca me había sentido como si hubiera algún otro
ser existente dentro de mí antes. Sí, tal vez yo había tenido algunas
experiencias extrañas con las partes más profundas de mi existencia, pero
fue siempre una experiencia con los diversos aspectos de mi propio ser. Eso
fue totalmente diferente. Mi esposa inmediatamente perdió su desapego
como sanador y comenzó a preocuparse por mí. Ella quería que me llevara
al hospital, que era bastante irónico porque ella siempre “robó” a los
pacientes de los hospitales antes de que los carniceros cortaron órganos de
la gente. Ella estaba llorando y rogándome no morir. Me reí y le dije que se
callara porque yo estoy luchando por mi vida con toda mi fuerza y lo último
que necesito es que mi médico para decir que me voy a morir!
Acoste allí toda la noche escuchando las sugerencias de esta entidad
oscura. Sabía que era ya sea ella o yo que quedaria vivo en la mañana.
Afortunadamente, mi vida estaba muy lleno y vibrante y yo no aceptó
ninguna de las sugerencias de este mal. Era como un patrón que
simplemente hizo pensamientos pesimistas y destructivos negativos y
distorcionadas mientras que al mismo tiempo que se desvió a la vida fuera
del cuerpo. Fue un concurso para ver qué patrón mental controlaría este
cuerpo, el plasma mala o de mi propia conciencia. Ahora podía entender
muy bien lo que estaba afectando a nuestra amiga y su familia.
Después de un par de horas me recuperé un poco. La mujer se había
quedado dormido y yo fuimos a hablar con su marido. Yo estaba agotado,
pero dije que creo que ahora todo va a estar bien. Parecía un poco aliviado.
Me desperté con un terrible dolor de cabeza. Se quedó conmigo una
semana mientras se digirió esta presencia. Mientras tanto, la familia se
enteró de la meditación y nos pasamos mucho tiempo con el bebé y todo
estaba bien. Fue la experiencia más terrible esclarecedor que he tenido
hasta ese momento de mi vida. Fue el comienzo de estudios de microvita
viva que sólo ha veulto más intenso como pasan los años.

<strong>Mis Cuentos Favoritos de Acharya Iishvarakrsnananda</strong>

Dada Iishvarakrsnananda o “Dada I.K.” fue mi maestro de la yoga y la
meditacion cuando yo estaba en Ananda Marga. Él era la persona más
humana y amable que he conocido. Sigo admirar su coraje moral y la
expresión de su sinceridad, su discernimiento, y las intenciones puras que
son una gran fuente de inspiración para muchos. Esta es una historia que
escribió el otro día. Su entorno es en un ambiente político intenso en la
India después Anandamurtiji se había negado a dejar de hablar de PROUT,
una teoría económica descentralizada que él propuso. Los comunistas en el
gobierno del estado de Bengala Occidental están atacando Anandamurtiji y
matando a sus seguidores, mientras tanto el gobierno pro-capitalista
Federal también está tratando de prohibir su actividad social. PROUT era
demasiado trascendental tanto para el estado comunista y el gobierno pro-
capitalista federal y Anandamurtiji estaba bajo atace tanto de la derecha
como de la izquierda. La institución de Anandamurti, Ananda Marga
Pracaraka Samgha, fue más tarde infiltrada por el CBI (que es como la CIA,
pero de la india). Muchos de sus discípulos más cercanos lo traicionó,
mientras que otros, como mi amigo Iishvarakrsnananda, fueron a la cárcel
en su adolescencia por negarse a renunciar a estas ideas a pesar de que se
hubiera recibido un indulto presidencial y soltarlo del carcel para hacer la
declaracion de renuncion. Muchos de sus amigos fueron brutalmente
torturados y él mismo casi murió en la cárcel, pero nunca renunció a sus
principios. Nunca he conocido a hombres con tal claridad de propósito en la
vida como el Dada I.K. Aqui es uno de sus historias:</span></span>
“Todavia los amo” -escrito por Acharya Iishvarakrsnananda Avadhuta.
Baba una vez me pregunto si yo tuviera una pregunta para el. Tenia una
pregunta en mi mente desde hace 15 anos que me habia molestado
intensamente. Anteriormente, yo habia olvidado o tenia demasiado temor
de mencionar la duda cuando le veia personalmente. Yo pensaba que no
era una pregunta muy adecuada. Sin embargo, un dia Baba estaba de muy
buen humor y me dio permiso de preguntarlo de cualquier cosa. Encontre
un poco de valor para preguntarle. La duda me habia enojado y molestado
mucho. A veces sali de la cama en la noche con odio y ravia hacia los
sanyassis o Dadas que denunciaron a Baba y ayudaron a encarcelarlo. Mi
sangre hervia con enojo contra ellos. La primera cosa que dije era “Me fui al
carcel antes de ti, Baba.” Yo estaba encargada de cuidar el cuarto de Baba
in Ranchi in 1971. Yo era LFT (Local Full-Time worker) en aquel tiempo.
Tambien yo era guardaespalda de Baba. El plan era que yo viajaria con
Baba por Jeep con su equipo de seguridad despues del festival de Ananda
Purnima Dharma Maha Chakra. Pero en el ultimo momento me pusieron
encarado del cuarto de Baba en Ranchi con otros voluntarios del equipo de
seguridad. La separacion fisica de Baba conmigo era muy doloroso. Un mes
despues de su salida de Ranchi el gobierno arrestaron un total de 33 de
nosotros que eramos miembros laicos de Ananda Marga, voluntarios de
parte-tiempo (LFTs) y monasticos de dedicacion total (Whole-Timers).
Madhavananda y 14 dadas sanyassis estaban con nosotros en el carcel. Mi
pregunta sigio con Baba: “Todos de estos dadas habian visto tu
demostracion de poder espiritual, el poder de Taraka Brahma. Ellos mismos
me habian contado historias espirituales sobre ti. Ellos mismos fueron
contra de ti. Mi sangre se hierve con enojo cuando pienso en ellos.” Baba se
puso muy pacifico cuando le conte mi duda. Nunca senti tanto silencio en
todo mi vida. Era paz total. El agarro mis dos manos y los mantuvo por
mucho tiempo y lluego dijo que el todavia los ama. Todo de mi enojo, odio,
y frustracion se ha ido para siempre desde aquel dia. Baba decia que
Parama Purusa, la Consciencia Suprema, no puede odiar a nadie. El dijo eso
muchas veces. Baba era Parama Purusa, Taraka Brahma, el Sadguru. “O ser
humano, que derecha tienen para odiar a alguien cuando el mas poderoso
Taraka Brahma no puede odiar a nadie?” Baba decia que tal vez no quieres
a alguien, pero no puedes odiar a nadie! Baba era simbolo de esa gran
amor, es simbolo de amor, y sera simbolo del amor infinito. Baba es amor y
vino a la tierra para inundarla con amor. Que todos sus hijos trabajen para
el amor! El amor une a todos.
Acharya Iishvarakrsnananda Avadhuta
<strong>
DI EL PODER SOLAMENTA A TI. </strong>Por Acharya Iishvarakrsnananda

Avadhuta Como yo había escrito en la historia anterior de que Baba ha
dado poder mental a Dada Dasharatha para escanear a la gente antes de
tener un contacto personal con Baba. Dada Dasharatha utiliza ese poder
para ver el color mental de las personas y, en consecuencia, rechazaba o
enviaba a la gente para el contacto personal. Una vez una persona muy
muy importante llegó a Jamalpur tener contacto personal .. Fue enviado a
Dadá Dasharatha para el cribado. Dada Dasratha entró en su mente y vio
que la persona no era apto para el contacto personal. Así que él rechazó la
persona a tener contacto personal. Pero algún funcionario superior de
ananda marga comenzó a ejercer presión sobre Dada Dasharatha para
aprobar la persona que era alguien muy, muy importante. Dada estaba en
un dilema. En uno de los lados era el principal funcionario de Ananda Marga
y el otro lado era la instrucción de Baba. Finalmente, Dada Dasharatha fue
a ver a Baba. Él le dijo todo el incidente. Baba estaba furioso. Le dijo a Dada
Dasharatha que “di ese poder para que tu decides solo. Nadie más. No
tienes que escuchar a nadie.” Al final el señor persona muy muy importante
no consiguió el contacto personal en aquel tiempo. Baba era un gran
maestro que no diferenciaba entre personas consideradas muy, muy
importantes de la sociedad y una persona ordinaria. Sus principios fueron
igual para todos. Ese era su grandeza. Gloria al Señor Shrii Ananda Murti Jii.
Param baba de pita ki Jay.

El Poder del Mantra y el Poder del Gurú. – Dada Iishvarakrsnananda Ayer
escribí sobre un muy santo Grhii Acarya o Acarya Famliar (maestro
espiritual casado), Sakal Deva. Hoy escribo sobre una serie de incidentes
que lo forzaron a unirse a Ananda Marga. Acarya Sakal Deva Dada era una
persona sin miedos. Era abogado de profesión. Era de complexión fornida.
Yo no lo conocí de joven, pero aún a sus 90 años caminaba erguido. Antes
de estar en Ananda Marga la gente le tenía un poco de miedo. Era algo
tosco y directo con la gente. No tenía miedo de nada ni de nadie. Un día
mientras caminaba en la calle vio una persona vestida con una túnica
negra. Después de ver a esa persona, tuvo mucho miedo. Tenía miedo día y
noche después del incidente. Visitó varios templos y lugares religiosos para
superar su miedo. El abogado que era conocido por su valentía en
Muzaffarpur ahora estaba lleno de miedo. En un día lluvioso comenzó a
correr y se cayó, el golpe lo dejó inconsciente. Algunas personas de la
llamada “casta baja” en Bihar lo vieron tirado en el piso, inconsciente, y lo
llevaron cerca de un templo. De alguna manera los locales sabían de la
práctica de meditación tántrica de Ananda Marga en esta área. Le dijeron
que esta práctica le ayudaría. Consiguió la dirección de un Acarya y fue a
verlo pero no se encontraba en casa. La familia de este Acarya le dio la
dirección de otro Acarya Familiar. El lo visitó. Este Grhi Acarya era muy
delgado. El quería sobreponerse a su miedo a cualquier costo. Quería
aprender meditación pero puso algunas estrictas condiciones a su Acarya.
La primera condición era que debía tener permitido tomar whisky, ya que
moriría sin tomar whisky. También comía carne en cada comida, así que
debía permitírsele comer carne todos los días. No recuerdo la tercera
condición. El Grhi Acarya estaba un poco nervioso. Sakaldev dada me dijo
que quería aprender sadhana (meditación) para sobreponerse a su miedo,
incluso si hubiera tenido que forzar al Acarya en caso de que este no
hubiese accedido de buena gana. Fácilmente lo hubiera sometido siendo
que el Acarya era tan delgado. Estaba determinado a aprender meditación.
Finalmente Sakaldeva dada aprendió meditación. El Acarya Familiar de dijo
que podría tomar whisky y comer carne todos los días, pero así mismo
debía practicar meditación dos veces por día. En el sistema de meditación
de Ananda Marga, el Guru enseña meditación y el Acarya es solo un medio.
Así que el trabajo era ahora del Gurú. El poder de su mantra comenzó a
trabajar. Después de unos días de practica sincera siguiendo las
instrucciones de su Acarya, fue a comer carne. Después estuvo vomitando
y vomitando. Lo mismo pasó con su deseo de tomar whisky. Cuando fue a
tomar whisky rompió la botella con sus manos, el whisky le generaba
repulsión. Así que dejó de comer carne y tomar whisky. Me contó que
cuando iba al juzgado, siempre tomaba whisky antes de hacer argumentos
en la corte. Esta era la situación de Acarya Sakal Deva Dada antes de
volverse margii. Acarya Sakaldeva Dada tomó el refugio de Varabhaya (la
bendición y coraje del Gurú) y todo miedo desapareció.

<strong>“No pude encontrar a nadie para jugar este difícil rol. Tu fuiste el
mejor. Yo tenía que enseñar algo importante y tu tuviste que
atravesar mucho sufrimiento en este RDS. Acércate más, y canta
una canción.”</strong>–BABA Escrito por Dada Iishvarakrsnananda

Era el año de 1978 y yo había venido del sector Hong Kong para asistir a
Ananda Purnima Dharma Mahacakra y RDS. Yo tenía un reporte con muy
buenas noticias y me encontraba muy emocionado. La mayoría de los
dadas centrales estaban felices con mi reporte de buenas noticias. Baba
comenzó a tomar reportes pero fui seleccionado por Baba por baja
productividad. Otros dos dadas también fueron seleccionados. Se dio un
castigo por baja productividad. Microvita negativa fue puesta en algún lugar
del cuerpo. El primer día Baba hizo un comentario que no me gustó, pidió a
todos los dadas que se mantuvieran lejos de mi. Nadie tenía permitido estar
conmigo y algunos de ellos eran provocadores. Algunos tenían permitido
hacer comentarios negativos. Ciertas personas me regañaban por mi mal
desempeño. Era un gran drama. Sentí mucho dolor a causa de la microvita
negativa, me afectó hasta el punto que toda mi mente se llenó de
negatividad. El día siguiente se repitió el drama; gritos, regaños, burlas,
provocaciones, etc. Mi mente se estaba volviendo muy negativa.

Fue en el tercer día cuando Baba me pidió que tocara los pies de todos los
dadas y todas las didis. Yo así lo hice. Después me pidió que diera una
plática sobre los efectos de la microvita negativa. También me pidió que
dijera que si no trabajaban para Ananda Marga, ellos también recibirían
microvita negativa y sufrirían tremendamente. Era una situación muy difícil
para mi. Baba también dijo “Diste tantas pláticas en Korea del Sur, de la
misma manera, debes dar pláticas para convencer a todos para trabajar en
la Marga, o si no recibirán microvita negativa.”

Mi mente se había vuelto muy negativa. Di la plática, pero fue doloroso.
Había llegado casi al punto de la locura. Terminó el RDS y todos regresamos
a nuestros lugares asignados. Yo me estaba quedando en el hostal del
segundo piso. Alrededor de la una de la mañana Shubhabuddhanandaji
(VSS SG) y Krsnatmananda me despertaron sin decir una palabra y me
subieron en el Jeep. Tuve miedo. Me trajeron a la casa de Baba en Ananda
Nagar. Durante los tres días pasados pensaba que le habían informado mal
a Baba sobre mi. El dada Secretario General estaba en el piso frente a la
puerta de Baba. Dada SG estaba durmiendo. Despertó y me dijo que yo
había sido transferido del sector Hong Kong a Bali (Indonesia) en el sector
Manila. Luego dijo que regresara a dormir. Después me regresaron al hostal
y fui a dormir. Al terminar Dharma Mahacakra, RDS y otras reuniones,
regresé a Calcuta.

Yo quería ver a Baba personalmente. Pedí permiso para ver a Baba a Dada
Keshavananda, quien era su Asistente Personal. Cuando obtuve el permiso
para verlo mi mente aún estaba muy negativa. Luego me puse un poco
feliz. Al entrar al cuarto de Baba hice sastaunga pranam y me levanté. Baba
preguntó por las buenas noticias del sector Hong Kong. Entonces comencé
a dar las buenas noticias. Baba se enojó mucho y me pidió que saliera del
cuarto. Yo salí de inmediato. Yo estaba completamente trastornado, herido y
confundido. Empecé a reflexionar sobre lo que había dicho al dar las buenas
noticias. Al salir del cuarto muchos dadas me preguntaron sobre mi
encuentro con Baba. Les dije que Baba no me había dicho nada. Se los dije
muy enojado. Me sentí desesperado, triste y sin ánimos. Esta era la peor
prueba de un Gurú Tántrico. Yo estaba caminando como un loco en Lake
Gardens. Un dada se acercó y me dijo que Baba quería verme otra vez. Le
contesté que yo no quería ver a Baba. Pensé que Baba me iba a castigar
otra vez. Vi a Dada Keshavananda corriendo hacia mi. Me pidió que fuera a
ver a Baba. Le dije que yo no quería ver a Baba. Mi mente estaba
completamente negativa. Pero el me agarró de la mano, me arrastró hasta
el cuarto de Baba y luego me empujó adentro.

Al entrar al cuarto, Baba estaba en Kalyan Sundram mudra. Me dijo que me
acercara. Su voz era muy dulce. Es difícil explicar con palabras. Baba dijo
“No pude encontrar a nadie para jugar este difícil rol. Tu fuiste el mejor. Yo
tenía que enseñar algo importante y tu tuviste que atravesar mucho
sufrimiento en este RDS. Acércate más, y canta una canción.” Toda mi
negatividad y microvita negativa se habían ido. Estaba en otro mundo, en
otro estado de ánimo. Canté una canción pero no era Prabhat Samgiita. Era
una canción de los 60’s o 70’s. Había aprendido la canción en Dharma
Cakra cuando me hice margii en 1967. La canción me gustaba mucho. Era
una canción popular. Después, al salir del cuarto, me di cuenta que había
cometido un error. Yo debía haber cantado Prabhat Samgiita. Sin embargo,
cuando no tienes mente, cuando no tienes una mente que te pertenezca,
entonces no puedes decidir entre bien y mal. La lección más importante fue
que no puse ningún pero al cantar para él cuando canté otra canción en vez
del Prabhat Samgiita. También fue muy, muy importante ver a Baba en
Kalyan Sundram mudra.

<strong>El Tantra del Arbol</strong>

En el Tantra que aprendí, Raja Di Raja Yoga, las técnicas eran muy eficaces
en el despertar de la kundalini. Empecé a entrar en el estado de samadhi
sin aliento muy regularmente cuando tenía 23 años. Aunque era muy
intensa, las prácticas dieron la mente y el cuerpo la cantidad máxima de la
transformación biológica, psicológica y espiritualmente posible. Sin
embargo, nadie me enseñó con eficacia cómo llevar el kundalini hacia
abajo. Durante años yo era como una máquina que funciona a su capacidad
acelerado. A veces me fuí en trance mientras yo conducia y mi amigo tuvo
que agarrar el volante. A veces me caia y desmayaba mientras un estado
de ánimo espiritual. Mi cuerpo una vez saltó 2 pies en el aire cuando el
kundalini despertó mientras yo estaba sentado en la postura del loto. No
puedo saltar ni de lejos tan alto en loto si lo intento con mi mejor esfuerzo y
aunque utilice mis rodillas a rebotar. Este levantamiento constante de la
kundalini en mí efectúaba otros también, sobre todo para el bien, sino
también negativamente.

Fui rechazado inmediatamente de mi sociedad de yoga después que la
gente sabía que estaba teniendo estas experiencias. Me dijeron en varias
ocasiones por varios monjes que si yo quería esos altos estados de samadhi
y realización, entonces yo estaba en la organización equivocada. Al
principio pensé que esto era absurdo. Yo sólo había hecho las prácticas que
me habían enseñado. Samadhi, trance espiritual, se supone que sucede
cuando el kundalini despierta después de la práctica sincera.
Supuestamente, es la meta de la yoga. Probablemente habría estado bien
con ellos si tenían estas experiencias ellos. Muchos hablaron sobre mis
experiencias mucho más que yo dentro de sus círculos de chismes.
Finalmente admitieron mis experiencias eran reales, pero dijeron que me
iba a morir antes de los 40 años a causa de la intensidad del kundalini.
Lejos de ser un complemento positvo, sino que también deseaban
desgracias más mundanas para mí también! Me sentí como si yo fuera la
criatura más bajo en el planeta por un rato. Durante la recepción de dicha
divina en el interior, recibí tanto odio desde fuera. No había absolutamente
ninguna posibilidad de desarrollar un ego inflado de estas experiencias
porque estaba constantemente negado por el diálogo negativo sobre mí.
Más tarde, me di cuenta de que yo estaba en la sociedad equivocada. Yo
sabía que yo no era perfecto, pero yo no era la persona narcisista que me
hicieron para ser. “Lo que Pedro dice sobre Pablo dice más sobre Pedro que
sobre Pablo,” me di cuenta. Salí de estas prácticas de meditacion en su
totalidad. Las personas que me enseñaron ellos me odiaban con tal
intensidad que me sentía un dolor tremendo en mi cabeza cada vez que
trataba de meditar con su sistema. Era como si hubieran suspendido mi
acceso al Espíritu a través de sus canales de enseñanza. Bien, eso me dio la
oportunidad de descubrir lo que es realmente el Tantra, independiente de
grupos religiosos dogmáticos. Sin embargo, siempre he mantenido una
gran relación con los profesores de esta sociedad que conocí que realmente
entienden sus propias prácticas. Si yo no hubiera conocido a estas pocas
excepciones, entonces yo consideraría mi tiempo con esta sociedad como
una pena de prisión. Dejé el abrigo de una sociedad espiritual sin saber
cómo llevar el kundalini hacia abajo, o al menos que no sea tan intenso y
hay que recordar que este proceso probablemente me va a matar si no se
calma. Mi renuncia de esa sociedad de yogis fue una gran bendición. Me di
cuenta de que la gente me quieren de nuevo, a pesar de que tenía estos
extraños fenómenos que ocurren dentro de mí. Siempre me sentí querido y
aceptado por la mayor parte de mi existencia y siento que esta aceptación
social me dio la confianza para estar bien conmigo mismo y comenzar a
explorar nuevos territorios del ser interior. Me sentí más a gusto en una
ferretería que en una sociedad espiritual de mentes ambiciosos.
Mis experiencias de meditación regresaron con aún más intensidad y
originalidad. He desarrollado gradualmente mi propio sistema de la
práctica. A lo largo de estos años nunca dejé de tener sueños de
Anandamurti en que siempre me dijo pistas muy interesantes. Él nunca me
dio nada de informacion facil, sino que simplemente me guió hacia la
comprensión de la práctica espiritual. Me di cuenta de que ni siquiera
necesito meditar más, pero Anandamurti continuó a darme experiencias
que profundizaron mi comprensión de la meditación. Ha sido una gran
aventura. Durante este tiempo, me hice amigo de Pluma Blanca, un yogui
maya de Campeche. En nuestras primeras reuniones compartió sus puntos
de vista sobre el tantra del árbol. Él siempre se sentaba en la meditación
bajo el árbol de ceiba. Me recordó cómo Anandamurti dijo que es bueno
para meditar bajo el árbol de neem. Uno toma el árbol como un símbolo
para la meditación y al mismo tiempo tomando refugio real bajo el árbol y
participando con su escudo de energía electromagnética mientras meditar.
Según los místicos mayas “nada malo puede ocurrir bajo la ceiba.” La
fuerza hacia arriba que crece fuera de la tierra ayuda a despertar la
kundalini en el humano tambien, mientras que la fuerza descendente de
convertir el aire en la masa y el desarrollo de raíces profundas en la tierra
ayuda a volver la kundalini hacia abajo. La mente debe volar hacia arriba,
hacia el espíritu, pero también tiene que volver a la tierra, al menos
durante el tiempo que uno esté en esta tierra. Al igual que los yoguis de la
India, Pluma Blanca dice que un yogui completa su práctica espiritual por
traer el kundalini hacia abajo, desde la corona y hacia abajo en el corazón
espiritual. Esto proporciona una base para la mente a mitad de camino a lo
largo de la columna vertebral. Uno puede estar comprometido con alegría
en la existencia aquí sin dejar de ser en un estado sutil de ser al mismo
tiempo mantener a uno mismo en la tierra y en el cuerpo. Al igual como la
gran ceiba, uno se extiende de alta en el cielo al mismo tiempo que uno se
enraiza profundamente en la tierra. La fuerza de kundalini sin guiar
finalmente puede liberar uno pero puede matar a su cuerpo si no tiene
cuidado. Uno se apega a la felicidad y la experiencia espiritual, pero hay
que saber cómo equilibrar esa bienaventura. Es mejor ahorrar la intensidad
de cuando en realidad es hora de dejar todo el trabajo en el mundo y por lo
tanto el cuerpo físico, y nunca antes de este tiempo. Al igual que el
Upanishad dice, “deseo de vivir 100 años mientras trabajar en la unidad
alegre con Brahma.”

<strong>Los Célibes y el Sexo</strong>

La sexualidad es uno de los menos entendidos temas en la vida humana. La
sexualidad es parte de la vida de todos, pero pocos han encontrado una
solución tranquilo para este instinto tan tenaz. Hay tanto sufrimiento
causado por la sexualidad ciego. Así que muchas mujeres son abandonadas
con los niños por los hombres cuyos instintos animales pronto tiran de ellos
en otro lugar después de un poco de gratificación sensorial. El rastro de
trauma para la mujer puede continuar como ella tiene que luchar para
cuidar al niño que ha sido abandonado tambien. O tal vez eran los deseos
de ella insatisfechos o frustrados que causaron la separtion para empezar.
Una cosa es cierta, y es que hay cada vez menos ejemplos de coexistencia
armónica en asuntos sexuales e emocionales humanos. Como una cultura
que hemos vuelto a la edad de piedra en respecta a la sexualidad; sólo no
tenemos giraffas y rinocerontes para perseguir y cazar con el fin de
canalizar esta energía y darnos un poco de alivio.
En cambio, está surgiendo toda una cultura de permisividad e incluso la
indulgencia. En verdad, esta distorsión de la tendencia sexual deja a
muchos con muy poca felicidad que queda en el matrimonio o las
relaciones interpersonales. Por el contrario, veo muy poca esperanza en el
“amor libre” y las relaciones abiertas también. Aunque a algunos les gusta
la forma en que suena en teoría, siempre he visto que alguien siempre
termina siendo herido. Lo que necesitamos es amor. La sexualidad no tiene
por qué arruinar esto, pero por lo general lo hace si uno o ambos de
personas no tienen idea de lo que son realmente los factores emotivos
conduciéndolos profundamente. Y es sólo por ir profundamente dentro y
ver estas necesidades que se pueden encontrar satisfacción en la
sexualidad y las relaciones. Muy pocas personas pueden trascender por
completo estas necesidades. Estas personas son muy raros y muy
interesantes.

Yo tenía una orientación sexual muy normal en mi juventud. Nada era
demasiado extrema, ni la represión o la expresión. Tenía todo lo que
necesitaba para vivir una vida feliz con la familia en el momento en que
estaba terminando la universidad: una buena compañera, una buena
educación, y fuertes intereses adademicos que me inspiraron a los planes
futuros. Sin embargo, descubrí la meditación y el yoga en mi penultimo año
en la escual, y luego fui iniciado en una práctica tántrica muy serio. Lo
siguiente que supe que estaba soltero, apenas me gradue de la universidad
por falta de interés, y estaba en mi camino a la India para encontrar más
verdad.

Fue sorprendente ver cómo mi sexualidad comenzó a disminuir a medida
que cultivé estos practicas. Todavía era un heterosexual normal, todo aún
funcionaba, sólo el fuego se había apagado un poco. El fuego luego se
encendío el deseo de profundizar la experiencia espiritual. En aquellos días
el yoga era todavía una cosa asiático o hippy, y no la práctica popular que
se ha convertido hoy en día. Yo no sabía nada de yoga contemporáneo.
Afortunadamente, habia aprendido de algunos yogis muy sinceros y serios
de la India que conocí en la universidad. Estaba empezando a entender lo
que estos yoguis mayores me habían dicho: que con la meditación no hay
conocimiento profundo y esta profunda comprensión de la mente y las
emociones ayuda a entender no sólo el sexo, pero todas las tendencias
mentales y biológicos. Tantra Yoga era para mí una “economía libidinal”,
una forma de invertir energía en otras actividades. Si usted pone la energía
en el lugar B, entonces ya no está en su lugar A, el lugar original. Como
estudiante de psicología que estaba muy consciente con los conceptos de
la represión y la represión y las enfermedades y la neurosis que causan.
Transmutación era una idea diferente, sin embargo. Nunca estudié esto en
la escuela. Freud ciertamente no captó esta idea. Tal vez Jung y los
humanistas hicieron, sin embargo. Lo que más me impresionó sobre Tantra
Yoga no fue teorías sofisticadas, pero los resultados prácticos de convertir
el deseo físico en el deseo mental. Y, por supuesto, mi capacidad
intelectual explotó el más que yo practicaba yoga y la meditación y lo mas
que usé la laungota, el taparrabos yoguis. Seguramente usted los ha visto;
el “aparato Tarzán” o “cinturón de castidad orgánica.” Mi mente se hizo tan
fuerte, sin embargo yo ya no estaba interesado en las actividades
intelectuales. Lo único que importaba era encontrar la fuente de lo que me
estaba llamando para hacer todo tipo de renuncias que nunca pensé
posible. Tal vez había alguna dificultad al principio, cuando yo todavía
estaba en la universidad, rodeado de chicas bien formadas. Sin embargo,
en su mayor parte se trataba de una renuncia muy dulce con la promesa de
algo más grande. Yo no despreciaba la sexualidad. Desprciarlo es el camino
mas rapido al infierno. Yo sólo sabía que había algo más. El despertar de la
kundalini es más felicidad de mil orgasmos físicos a la vez. Y el amante de
esta cita es el Infinito.

El único problema que tuve con mi nuevo estilo de vida es que comencé a
ser muy sensible con el medio ambiente que me rodea. Empecé a sentir la
gente muy profundamente. Por ejemplo, en vez de darse cuenta de que
alguien estaba triste por el tono de su voz o la expresión facial, empecé a
sentir sus estados de ánimo. Veía a alguien de muy lejos en el campus y
obtuve una impresión acerca de su estado de ánimo. Lo que era
especialmente difícil fue cuando tuve que compartir la habitación con otras
personas. Siempre soñé con su vida interior. Compartí mis sueños con ellos
y estaban muy agradecidos por el conocimiento de sus problemas. Una vez
soñé que estaba en una relación amorosa con una chica de Vermont. Nos
reunimos en un granero y .... Cuando me desperté estaba perturbado
porque yo ni siquiera había pensado en el sexo durante varios meses. Me
pregunté “¿por qué Vermont? ¿Qué tengo que ver con Vermont? Me acordé
que mi compañero de cuarto era de Vermont. Yo le pregunté si tenía un
amante allí recientemente. Él sólo se rió y dijo:” me atrapaste! “ Siempre
fui muy sociable. Sin embargo esta nueva sensibilidad energética comenzó
a aislarme un poco. Sin embargo, ya había decidido que quería ser monje y
acepté este puesto dichosa y solitaria en la vida.

En el momento en que me gradué y llegué a la India que estaba teniendo
experiencias de kundalini muy intensos. Nadie me entiende, excepto mi
madre y algunos amigos cercanos. Que pronto cambió cuando llegué a
Ananda Nagar. Me sentí como si hubiera llegado a una institución muy
especial de aprenizaje. Me recordó un poco de “El juego de los Abalorios”
por Hermann Hesse sólo estos hombres eran místicos en lugar de
intelectuales. Ellos hicieron el trabajo práctico tambien. El yogui que hablé
de en el ensayo de la semana pasada administraba una universidad en el
día y meditó durante toda la noche. Fue bueno tener una referencia para el
trabajo porque yo tenía sólo deseos espirituales y no quería hacer nada
más. Él era un meditador muy avanzado y se pasó por pasiones espirituales
que duraron varios años en los que él hizo muy poco trabajo en el plano
físico. En cambio, él estaba absorto en la bienaventuranza del samadhi. No
es que él era inútil en estos tiempos. A lo contrario, su vibración elevada
inspiró a muchos, pero también hizo sus hermanitos monásticas un poco
celosos de sus logros espirituales.

Este monje me había contado sus secretos de transmutar el deseo sexual
en uno de nuestros primeros encuentros. Dijo que él nunca reprima nada.
Me di cuenta de que esto era cierto ya que era muy franco. Criticó
abiertamente la teocracia rigida alrededor de él y me dijo con una
carcajada que Ananda Marga probablemente terminar matando a sus
propios santos algún día. Él era audaz y siempre expresado abiertamente,
especialmente cuando las personas obstinadas o dogmáticas necesitaban
una patadita en el trasero.

Expresó sus ideas acerca de la sexualidad de una manera similar. Si el
pecho de una mujer apareció en su mente durante la meditación,
simplemente dejaba que suceda. Sabía que era impermanente. Él tendría
problemas con la imagen en su mente al principio, y luego dejó que su
mente disfrutar de la forma. Todavía continuó haciendo su meditación
durante estas fantasías. Poco a poco su estado de felicidad sin forma
regresaría. Dijo que con el tiempo se sentiría compasión por esta persona y
sintió que si este deseo manifestado de que pudiera realmente dañar a otra
persona emocionalmente porque él era tan intoxicado e entregado con
dios. Sabía que se trataba de inclinaciones momentáneas y que para que él
tome un amante sería una maniobra existencial desastrosa. Esto le inspiró
a abrazarla dentro de una luz blanca radiante y decirle que era querido por
la divina y que él nunca le haría daño. Dijo que al final él siempre vio a su
“amante” fundirse en la pura luz de la eterna Atman, y volvió a sus
meditaciones pacíficas.

Lo que él me dijo que no eran algunas técnicas exactas e específicas para
hacer un deseo desaparacer. Más bien es una actitud y estilo de vida en
general que trabaja para transformar la mente y el cuerpo con sus deseos.
Pocas personas entienden las razones profundas para la disciplina espiritual
y lo que el yogui verdaderamente quiere lograr. Este monje era una
persona robusta, inteligente, e incluso guapo. El no habia tenido problemas
con las mujeres si estuviera interesada. Estaba muy lejos del tipo sacerdote
reprimido que niega a sí mismo y por lo tanto degenera su libido en
perversiones oscuros. Sinceramente, creo que había desarrollado el estado
“heroica” de la meditación en la que quedan muy pocos deseos y uno con
ello comienza a dejar de lado todas las inhibiciones. “Todas las cosas vienen
de dios, ¿cómo puede cualquier cosa hacerme daño?” Aunque esta es la
actitud del yogui “heroica”, también es el lema de la sensualista que pierde
si mismo en estas mismas tendencias. Muy pocas personas pueden
realmente desprender del deseo sin que matan a sí mismos en el interior
con represiones y distorsiones.
